公院逼爆 加731病床迎流感高峯

公院逼爆
加731病床迎流感高峯

12,779
■公院將加731病床迎流感高峯期。易仰民攝
適中字型
較大字型
■公院將加731病床迎流感高峯期。易仰民攝

【本報訊】流感高峯期未殺到，公立醫院已經逼爆。醫管局披露，前日（19日）公立醫院急症室求診人次達到6,284；有9間醫院的內科病床佔用率逾100%。醫管局指聖誕節長假後求診人次增加，已要求老人科醫護在急症室協助疏導長者病人。至於感染H7N9禽流感的老翁，情況仍然嚴重，在再次追查下他承認曾在內地街市買雞，一名與老翁密切接觸的醫護人員出現上呼吸道病徵，需要留醫。
醫管局昨宣佈公立醫院進入冬季服務高峯期。醫管局總行政經理（聯網運作）張子峯表示，12月後急症室及內科病房使用率顯著上升，如在本月6日至19日，每日平均有5,856人次往16間公立醫院急症室求診，最高一日達6,635人次。前日更有9間公院的內科病床佔用率超過100%，最高為威爾斯親王醫院，達121%；其次為聯合醫院的117%及伊利沙伯醫院的116%。

染H7N9翁曾在東莞買雞
他指，上一次流感高峯期有72%求診人次為65歲或以上長者，今年各院會繼續安排老人科醫生及護士到急症室，協助評估及轉介等候入院的長者至復康醫院，紓緩內科病床壓力。此外，醫管局亦會陸續加開231張病床及500張臨時病床；各急症室亦會把實時輪候時間上載至手機應用程式「醫管局與你」供公眾參閱。
被問今年哪種流感病毒會肆虐，張表示暫未能預測。根據衞生署監測數據，踏入7月後，流感病毒以H3亞型為主，但每100個樣本只有5.47%帶流感病毒，顯示流感活躍程度仍處於基線水平。
至於入冬後首宗外地傳入人類感染H7N9禽流感個案，衞生防護中心表示，該名有長期病患的75歲老翁抵港後曾與51人有密切接觸，除正留醫的一名醫護人員，其餘接觸者未有病徵。該名老翁原報稱沒有接觸家禽或到過街市，但中心披露，他在衞生署人員進一步查問下，才報稱曾到東莞常平一個街市，買已屠宰雞隻。
今日冬至，港九雞鴨行職業公會副主席馬平龍指料今日有逾3萬隻活雞應市，充足供應下，零售價或徘徊每斤70元左右，較去年冬至每斤近80元低，指市道不會受H7N9事件影響。
■記者于健民

上一則
賽車好勇鬥狠 屢因危駕入獄

下一則
野豬女闖機場 4特警生擒

731